\practice{SOLID principles}{sec:solid}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime futur
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

SOLID est un acronyme qui rapelle cinq principes de design objets :

\begin{description}
    \item[S] Single responsibility
    \item[O] Open close
    \item[L] Liskov substitution
    \item[I] Interface segragation
    \item[D] Dependency inversion
\end{description}


\subsection*{Indice de valeur}

Ces règles ont tous pour objectif de simplifier la compréhension du code et donc d'éviter d'introduire des anomalies ulterieurement.


\subsection*{Les pièges}

